{
    "% of the amount.": "% 的金额.",
    "%d of %d multisig": "%d/%d 多签",
    "%d to %d": "%d到%d",
    "%s bits (%s bits/px)": "%s位 (%s位/像素）",
    "%s bytes": "%s 字节",
    "%s chars": "%s 个字符",
    "%s removed.": "已移除%s",
    "%s: loaded!": "%s :已加载!",
    "(Experimental)": "（实验性）",
    "(watch-only)": "（仅观察）",
    "12 words": "12 单词",
    "24 words": "24 单词",
    "About": "关于",
    "Accept assumption?": "接受假设？",
    "Account": "账户",
    "Account #0 would be assumed": "将假定为账户 #0",
    "Account Index": "账户索引",
    "Add or change wallet passphrase?": "添加或更改钱包密码？",
    "Additional entropy from camera required for %s": "%s需要摄像头的额外熵",
    "Address": "地址",
    "Align camera and backup plate properly.": "正确对齐摄像头和背板.",
    "Anti-glare mode": "防闪模式",
    "Appearance": "界面",
    "Are you sure?": "确定？",
    "BGR Colors": "BGR 颜色",
    "BIP39 Mnemonic": "BIP39助记符",
    "Back": "返回",
    "Back to Menu": "返回菜单",
    "Backup Mnemonic": "备份助记词",
    "Bad signature": "签名无效",
    "Base64 Password": "Base64密码",
    "Baudrate": "波特率",
    "Binary Grid": "二进制网格",
    "Border Padding": "边框填充",
    "Brightness": "亮度",
    "Buttons": "按钮",
    "Buttons Debounce": "按钮去抖动",
    "Capture cancelled": "截取已取消",
    "Change": "找零",
    "Change theme and reboot?": "更改主题并重新启动？",
    "Change:": "找零:",
    "Changes will last until shutdown.": "更改将在关机前保持.",
    "Check SD Card": "检查 SD 卡",
    "Check that address belongs to this wallet?": "检查该地址是否属于此钱包？",
    "Checked %d addresses with no matches.": "已检查 %d 个不匹配的地址.",
    "Checking for SD card…": "检查卡…",
    "Confirm Tamper Check Code": "确认防篡改检查码",
    "Convert Datum": "转换基准",
    "Could not determine change address.": "无法确定更改地址.",
    "Create QR Code": "创建二维码",
    "Create QR code from text?": "从短信创建二维码？",
    "Created:": "已创建:",
    "Current Tamper Check Code": "当前防篡改检查码",
    "Custom QR Code": "自定义二维码",
    "Custom Text": "自定义文本",
    "Customize": "自定义",
    "Customizing your wallet will generate a new Key and unload the Descriptor.": "自定义您的钱包将生成一个新的密钥并卸载描述符.",
    "Cut Depth": "切割深度",
    "Cut Method": "切割方法",
    "Datum Tool": "基准工具",
    "Decimal": "十进制",
    "Decrypt?": "解密？",
    "Default Wallet": "默认钱包",
    "Delete this file?": "是否删除此文件？",
    "Depth Per Pass": "每次通过的深度",
    "Derivation Path": "源路径",
    "Derive BIP85 entropy?": "导出BIP85熵？",
    "Descriptor Addresses": "描述符地址",
    "Device Tests": "设备测试",
    "Display": "显示",
    "Do not power off, it may take a while to complete.": "请勿断电，可能需要一段时间完成.",
    "Done Converting": "完成转换",
    "Done?": "完成了吗？",
    "Double mnemonic": "双重助记词",
    "Driver": "驱动程序",
    "Empty": "为空",
    "Enable?": "启用？",
    "Encrypt": "加密",
    "Encrypted": "已加密",
    "Encrypted QR Code": "加密二维码",
    "Encrypted mnemonic stored with ID:": "加密助记词已存储，ID 为:",
    "Encrypted mnemonic was not stored": "加密助记词未存储",
    "Encryption": "加密",
    "Encryption Mode": "加密模式",
    "Enter %d BIP39 words.": "输入 %d 个 BIP39 词.",
    "Enter a 6+ characters Tamper Check Code": "输入6个以上字符的防篡改检查码",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic as a number from 1 to 2048.": "将 BIP39 助记词的每个词作为 1 到 2048 的数字输入.",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic as a number in hexadecimal from 1 to 800.": "将 BIP39 助记词的每个词作为 1 到 800 的十六进制数输入.",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic as a number in octal from 1 to 4000.": "将 BIP39 助记词的每个词作为 1 到 4000 的八进制数输入.",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic.": "输入每个 BIP39 助记词.",
    "Erase User's Data": "清除用户数据",
    "Erasing user's data…": "正在删除用户数据…",
    "Error:": "错误:",
    "Esc": "退出",
    "Explore files?": "浏览文件？",
    "Export Addresses": "导出地址",
    "Exporting %s to SD card…": "正在将%s导出到SD卡…",
    "Extended Public Key": "扩展公钥",
    "Factory Settings": "出厂设置",
    "Failed gathering camera entropy": "收集摄像头熵失败",
    "Failed to convert": "转换失败.",
    "Failed to decrypt": "解密失败",
    "Failed to load": "加载失败",
    "Failed to store mnemonic": "存储助记词失败",
    "Fee:": "费用:",
    "Feed Rate": "进给速度",
    "Filename": "文件名",
    "Filename %s exists on SD card.": "文件名 %s 存在于 SD 卡上.",
    "Fill the flash with entropy from camera?": "用摄像头的熵填充Flash？",
    "Filling Flash": "填充Flash",
    "Fingerprint unset in PSBT": "PSBT 中未设置指纹",
    "Flash Map": "Flash地图",
    "Flash Tools": "Flash工具",
    "Flash filled with camera entropy": "Flash已用摄像头熵填充",
    "Flute Diameter": "刀具直径",
    "Free:": "空闲:",
    "From Storage": "从存储中",
    "Fully erase your SD card in another device to ensure data is unrecoverable": "在其他设备中完全擦除您的 SD 卡以确保数据不可恢复",
    "Generate Mnemonic": "生成助记词",
    "Go": "去",
    "Good entropy": "良好的熵",
    "Hardware": "硬件",
    "Head type": "头部类型",
    "Hex Public Key:": "十六进制公钥:",
    "Hexadecimal": "十六进制",
    "Hide Mnemonics": "隐藏助记词",
    "High fees!": "高费用！",
    "ID": "ID",
    "ID already exists": "ID 已存在",
    "If your device display does not work after this change, it will automatically reboot with previous settings after 5 seconds.": "如果您的设备显示屏在此更改后无法正常工作,它将在5秒后使用以前的设置自动重新启动.",
    "Index": "索引",
    "Inputs (%d):": "输入 (%d):",
    "Insufficient entropy!": "熵不足！",
    "Invalid Tamper Check Code": "无效的防篡改检查码",
    "Invalid address": "无效地址",
    "Invalid derivation path": "无效的源路径",
    "Invalid mnemonic length": "助记词长度无效",
    "Invalid wallet:": "无效钱包:",
    "Invert": "反转",
    "Inverted Colors": "反转颜色",
    "KEF Encrypted": "KEF加密",
    "Key": "密钥",
    "Key was not provided": "未提供密钥",
    "Krux Printer Test QR": "Krux 打印机测试二维码",
    "LCD Type": "LCD 类型",
    "Language": "语言",
    "Leave blank if you'd like Krux to pick a valid final word": "如果希望 Krux 自动计算最后一位 Checksum，请留空",
    "Left": "左",
    "Length:": "长度:",
    "Line Delay": "行延迟",
    "Line:": "行:",
    "List Addresses": "地址",
    "Load Mnemonic": "加载助记词",
    "Load Wallet": "加载钱包",
    "Load a trusted wallet descriptor to view addresses?": "加载受信任的钱包描述符以查看地址？",
    "Load from SD card": "从 SD 卡加载",
    "Load from SD card?": "从 SD 卡加载？",
    "Load from camera": "从相机加载",
    "Load?": "加载？",
    "Loading Camera…": "正在加载摄像头…",
    "Loading change addresses…": "正在加载更改地址…",
    "Loading printer…": "正在加载打印机…",
    "Loading receive addresses…": "正在加载接收地址…",
    "Loading…": "加载中…",
    "Locale": "语言环境",
    "Location": "位置",
    "Medium": "中等",
    "Message": "消息",
    "Message:": "消息:",
    "Miniscript": "Miniscript",
    "Mirror X Coordinates": "镜像X坐标",
    "Missing signature file": "缺少签名文件",
    "Mnemonic": "助记词",
    "Mnemonic XOR": "助记符异或",
    "Mnemonic and passphrase will be kept.": "助记词和密码将被保留.",
    "Modified:": "修改时间:",
    "Native Segwit - 84 would be assumed": "假定为原生 Segwit - 84",
    "Network": "网络",
    "New Mnemonic": "新助记词",
    "New firmware detected.": "检测到新固件.",
    "No": "否",
    "No Passphrase": "无 Passphrase ",
    "Not enough rolls!": "投掷次数不足！",
    "Numbers": "数字",
    "Octal": "八进制",
    "Other Formats": "其他格式",
    "Overwrite?": "覆盖？",
    "PAGE to toggle brightness": "切换亮度的页面",
    "PBKDF2 iter.": "PBKDF2迭代.",
    "Paint punched dots black so they can be detected.": "将打孔点涂黑，以便它们能被检测到.",
    "Paper Width": "纸张宽度",
    "Part": "部分",
    "Part M of N": "N的M部分",
    "Part Size": "部件尺寸",
    "Passphrase": "Passphrase",
    "Password Length": "密码长度:",
    "Path mismatch": "路径不匹配",
    "Pattern detected!": "检测到模式！",
    "Permanently remove all stored encrypted mnemonics and settings from flash?": "从 Flash 中永久删除所有存储的加密助记词和设置？",
    "Persist": "保存",
    "Pixels deviation index:": "像素偏差指数:",
    "Plaintext QR": "明文二维码",
    "Please load a wallet output descriptor": "请加载钱包输出描述符",
    "Plunge Rate": "下刀速度",
    "Policy Type": "政策类型",
    "Poor entropy!": "熵值低!",
    "Power": "功率",
    "Press PAGE to cancel.": "按PAGE取消.",
    "Press PAGE to toggle mode": "按 PAGE 切换模式",
    "Print Test QR": "打印测试二维码",
    "Print Tinyseed?": "打印Tinyseed ？",
    "Print as QR": "打印到二维码",
    "Print as QR?": "打印到二维码？",
    "Print?": "打印？",
    "Printer": "打印机",
    "Printer Driver not set!": "打印机驱动程序未设置！",
    "Printing…": "打印…",
    "Proceed anyway?": "继续吗？",
    "Proceed?": "继续？",
    "Processing…": "处理中…",
    "Provably unspendable": "可证明不可使用",
    "QR Code": "二维码",
    "QR Label": "二维码标签",
    "Quantity": "数量",
    "RX Pin": "RX 引脚",
    "Reboot": "重启",
    "Receive": "接收",
    "Region:": "区域:",
    "Remove %s?": "删除 %s？",
    "Remove Mnemonic": "删除助记词",
    "Remove firmware files from SD Card?": "从 SD 卡中删除固件文件？",
    "Res. - Format": "分辨率 - 格式",
    "Restore factory settings and reboot?": "恢复出厂设置并重新设备？",
    "Result": "結果",
    "Return to QR Viewer": "返回二维码查看器",
    "Review Again": "再次审核",
    "Review scanned data, edit if necessary": "请检查扫描的数据，如有必要请编辑",
    "Right": "右",
    "Roll dice at least %d times to generate a mnemonic.": "掷骰子至少 %d 次以生成助记词.",
    "Rolls distribution:": "掷骰子分布:",
    "Rolls:": "掷骰子:",
    "Rotate 180°": "旋转 180°",
    "SD card": "SD 卡",
    "SD card not detected.": "未检测到 SD 卡.",
    "SHA256 of rolls:": "掷骰子的 SHA256:",
    "SHA256 of snapshot:": "快照的 SHA256:",
    "Save QR Image to SD Card": "将二维码图像保存到 SD 卡",
    "Save to SD card": "保存到 SD 卡",
    "Save to SD card?": "保存到 SD 卡？",
    "Saved to SD card:": "保存到 SD 卡:",
    "Scale": "缩放",
    "Scan Address": "扫描地址",
    "Scan BIP39 Passphrase": "扫描 BIP39 Passphrase",
    "Scan Key QR Code": "扫描私钥二维码",
    "Scanning words 1-12 again": "重新扫扫描第 1-12 个单词",
    "Scanning words 13-24": "扫描第 13-24 个单词",
    "Screensaver Time": "屏保时间",
    "Script Type": "脚本类型",
    "Security": "安全",
    "Self-transfer or Change (%d):": "自转或找零 (%d):",
    "Self-transfer:": "自行转账:",
    "Set a tamper check code first": "请先设置防篡改检查码",
    "Settings": "设置",
    "Settings stored internally on flash.": "设置存储在 Flash 内部.",
    "Settings stored on SD card.": "设置存储在SD卡上.",
    "Shannon's entropy:": "香农熵:",
    "Show Datum": "显示基准",
    "Shutdown": "关机",
    "Shutdown Time": "关机时间",
    "Shutting down…": "关闭…",
    "Sign": "签名",
    "Sign to QR code": "二维码签名",
    "Sign to SD card": " SD 卡签名",
    "Sign?": "是否签名？",
    "Signature:": "签名:",
    "Signed Message": "签名消息",
    "Signed PSBT": "已签名 PSBT",
    "Signing…": "签名…",
    "Single-sig": "单签",
    "Size:": "大小:",
    "Some checks cannot be performed.": "无法执行某些检查.",
    "Some nodes are not hardened:": "有些节点未硬化:",
    "Spend (%d):": "花费 (%d):",
    "Spend:": "花费",
    "Standard mode": "标准模式",
    "Static": "Static  静态？",
    "Stats for Nerds": "极客统计数据",
    "Store on Flash": "存储到 Flash",
    "Store on SD Card": "存储到 SD 卡",
    "Strength": "强度",
    "Strong": "强",
    "Swipe to change mode": "滑动切换模式",
    "TC Flash Hash": "TC Flash Hash",
    "TC Flash Hash at Boot": "启动时的 TC Flash Hash",
    "TOUCH or ENTER to capture": "点击或按下 ENTER 截图",
    "TOUCH or ENTER to install.": "点击或按下 ENTER 安装.",
    "TR internal key": "TR内部密钥",
    "TX Pin": "TX 引脚",
    "Tamper Check Code": "防篡改检查码",
    "Tamper check code set successfully": "防篡改检查码设置成功",
    "Tamper check codes do not match": "防篡改检查码不匹配",
    "Test Suite": "Test Suite",
    "Test Suite Results": "测试套件结果",
    "Test:": "测试:",
    "Text": "文本",
    "Theme": "主题",
    "Thermal": "热敏",
    "To ensure data is unrecoverable use Wipe Device feature": "要确保数据不可恢复，请使用擦除设备功能",
    "Toggle Brightness": "调整亮度",
    "Tools": "工具",
    "Touch Threshold": "触摸阈值",
    "Touchscreen": "触摸屏",
    "Try more?": "再次尝试？",
    "Type BIP39 Passphrase": "输入 BIP39 Phrasephrase",
    "Type Key": "输入私钥",
    "Undo": "撤销",
    "Unit": "单位",
    "Update KEF ID?": "更新KEF ID ？",
    "Update QR Label?": "更新二维码标签？",
    "Upgrade complete.": "升级已完成.",
    "Use a black background surface.": "使用黑色背景界面.",
    "Use camera's entropy to create a new mnemonic": "使用摄像头的熵创建新助记词",
    "Use current value?": "当前值",
    "Use default Mode?": "使用默认模式？",
    "Use default PBKDF2 iter.?": "使用默认PBKDF2迭代.?",
    "Use fingerprint as ID?": "使用指纹作为身份证件？",
    "Used:": "已用:",
    "User's Data": "用户数据",
    "Value %s out of range: [%s, %s]": "值 %s 超出范围:[ %s,%s ]",
    "Verifying…": "验证中…",
    "Version": "版本",
    "Via Camera": "通过摄像头",
    "Via D20": "通过 D20",
    "Via D6": "通过 D6",
    "Via Manual Input": "通过手动输入",
    "Via Words": "通过单词",
    "Visible Label": "可见标签",
    "Wait for the capture": "等待截取",
    "Wallet": "钱包",
    "Wallet Descriptor": "钱包描述",
    "Wallet output descriptor": "钱包输出描述符",
    "Wallet output descriptor loaded!": "钱包输出描述符加载重复！",
    "Wallet output descriptor not found.": "未找到钱包输出描述符.",
    "Warning:": "警告:",
    "Weak": "弱",
    "Word %d": "词 %d",
    "Word Numbers": "单词序号",
    "Words": "单词",
    "XOR Result": "XOR结果",
    "XOR With": "XOR With",
    "XOR current mnemonic with another one? (passphrase and descriptor will be discarded)": "XOR当前助记符与其他助记符? (密码短语和描述符将被丢弃)",
    "Yes": "是",
    "Zoomed mode": "放大模式",
    "binary:": "二进制:",
    "failed:": "失败",
    "from HEX": "从十六进制",
    "from base32": "从base32",
    "from base43": "从base43",
    "from base64": "从base64",
    "from hex": "从十六进制",
    "from utf8": "从utf8",
    "is a valid address!": " 非有效地址",
    "shift case": "移位案例",
    "success rate:": "成功率:",
    "swipe": "滑动",
    "text:": "文本:",
    "to HEX": "成为十六进制",
    "to base32": "到base32",
    "to base43": "到base43",
    "to base64": "到base64",
    "to hex": "成为十六进制",
    "to utf8": "to_utf8()",
    "unknown": "未知",
    "was NOT FOUND in the first %d addresses": "在前 %d 个地址中未找到"
}